《環時》專訪 凌友詩：取消台籍影響不大 我有特區護照 可用港人身份赴台

57歲的台籍港區政協委員凌友詩，日前在政協會議上發言高調支持「兩岸統一」，台灣內政部處法定最高額新台幣50萬元（約12.7萬港元）罰款，其台灣戶籍亦面臨被取消。凌友詩接受內地《環球時報》訪問時稱，取消戶籍對她影響並不是那麼大，「因為我擁有香港特區永久居留權，有特區護照，好多國家和地區都免簽。如果被取消戶籍的話，我只是需要用香港居民身份進入台灣，但並不是進不去。」

凌友詩稱，有媒體報導稱「凌友詩無懼被取消戶籍」的語氣很糟糕，「好像我在隔海對台灣當局喊話似的。我確實不是說『怕』，而是覺得身在台灣支持統一的許多人，在台灣這種違反人權的條款之下生活，比我更需要獲得國家和國際的關注。」

罰款、面臨取消台籍 凌友詩：預料之內

她又認為，台當局其實很清楚取消戶籍對我影響不大，只是表明一種懲罰態度，同時也是對住在台灣人士的殺雞儆猴，「這些人沒有其他地區護照或居留權，一旦被罰款或取消戶籍會很麻煩。所以台當局藉著我警告台灣當地人，『別像凌友詩一樣跑到大陸去當政協委員』。」

對於被罰款及取消台籍，凌友詩稱，實在自己預料之中，當去年年初接受全國政協委員的推薦時就已經有心理準備了。她稱，知道台當局有所謂「兩岸人民關係條例」，包括對於台灣居民到大陸擔任公職的懲罰。對於台灣認為，她的發言「極為不當」，所以罰款最高的50萬元新台幣。凌友詩稱，想改天回台灣的時候，因為在台灣司法管轄區，就算覺得再怎麼不合理，也得交這個罰款，不過一定保留申訴的權利。

會交罰款 但保留申訴權利

凌友詩向《環時》解釋自己的戶籍問題，稱台灣高雄左營出生，其後隨父母工作移居到香港，台灣戶籍以朋友家註冊，「台灣身份證和所謂『中華民國護照』都是有效的。」

她又稱，由於居港滿7年就可以擁有永久居民資格，「所以我1986年拿到了香港永久居民資格，並同時擁有特別行政區護照」。

她又稱，1996年，人大常委會解釋中國國籍法，在香港特別行政區實施。規定凡具有中國血統，本人出生在中國領土者，以及其他符合中國國籍法規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民，「港台都是中國領土，所以我是正兒八經被明確了身份的中國公民。」

有特區護照

遲早搞到取消免簽

在台灣這種違反人權的條款之下生活條友拎白卡？

屌你咁香港都係中華民國領土啦，咁我係咪有中華民國護照呀

應該要立即全球取消啦
一國兩制一早名存實亡

判國賊死去支那啦
仲返台灣做乜